<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.3">Jekyll</generator><link href="https://blog.tetetratra.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://blog.tetetratra.net/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-06-12T14:01:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/feed.xml</id><title type="html">tetetratra’s blog</title><subtitle>tetetratraのブログ</subtitle><entry><title type="html">竹箸</title><link href="https://blog.tetetratra.net/hashi/" rel="alternate" type="text/html" title="竹箸" /><published>2021-11-25T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-25T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/hashi</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/hashi/">&lt;p&gt;駅の近くの商店が立ち並ぶ通りを歩いていたら、ある店が目に留まった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんの店かはわからない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;店先には机が置いてある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机には湯呑みであったり茶碗であったりお皿であたったり、陶器が並べられている。落ち着きのある色味がこれまたお洒落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;箸を買いたいな、と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その店が箸を扱っているかどうかは分からなかったけれど、落ち着いた色味の、お洒落な箸を買いたいな、と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思ったが、箸を買うことはなくそのまま店を離れた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自宅には竹製の箸がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引っ越してきたときに買った箸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10本入りで100円だった筈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竹の箸は持ちやすくて、安くて丈夫で実用面では文句なしだったのだけれども、最近になって困ったことが起きた。箸がカビるのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竹製の箸は表面のコーティングがなされていないからか、知らぬ間に表面が若干黒ずんでいることが起きるようになった。多分、カビのせい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黒ずみが進行した箸は処分していたのだが、気づけば手元には当初の半分ほどの本数しか残っていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;箸の減少は更なる箸の減少を招く。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;箸の本数が減るということは、箸1本あたりの使用頻度が高まるということ。
使用頻度の増加は洗浄頻度の増加に繋がり、度重なる洗浄はカビの進行を加速させる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1日で2倍に増える菌が100日かけてシャーレを半分まで埋めたとき、シャーレが覆い尽くされるのは101日目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そう、この家の箸がゼロ本になるまでのカウントダウンは秒読みなのである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういうわけで新しい箸を買いたいと思っているのだけれども、今度はお洒落な箸を買いたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1本10円の箸ではなくて、1膳800円くらいの（箸は値段で単位が変わるのだ）良い箸が欲しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先日、料理の写真を撮るコツについての文章を見かけた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;料理の横に箸や飲み物を添えて撮ることで、写真を見た者に｢これは食べるものだ｣という意識が働き美味しそうに見えるという。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それを見て、次買う箸はお洒落なものがいいなと思った。主張は控えめで、それでいて存在感があって、料理を引き立てるようなお洒落な箸を…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちょっと良い箸なんてどこにでも売っているし買えばいいのに、と思うかもしれないが、そうはいかない理由がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;お洒落な食器は旅先で、旅の記念として買わねばならぬという固定観念があるのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;お洒落な食器というものは、
二泊三日の温泉街への旅行の最終日、
旅館のはす向かいに店を構える年季の入った雑貨屋で（決して旅館併設の売店ではない）、
なんとなしに視界に入った焦げ茶色の棚のその三段目に並ぶ食器のひとつに不思議と目を奪われ、
いやいや必要ないでしょうにと理性で目線を振りほどくもしかしその場から立ち去ることもできず、
恐る恐る確認した値札の数字に若干の苦々しい表情を浮かべるが、
瞼を閉じ、いちど大きく深呼吸をすると、開いた目は真っすぐにその食器を捉えており、
確信を滲ませた面持ちでそれを手に取り会計に向かいレジのおばちゃんに現金で支払う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういうものなのである。お洒落な食器というものは。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういうわけなので、たとえスーパーや駅前の雑貨屋でいい感じの箸を見つけたとしても買うことができません。
今日も明日も明後日も、終焉がくるその日まで、竹のお箸でご飯を食べようと思います。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">駅の近くの商店が立ち並ぶ通りを歩いていたら、ある店が目に留まった。</summary></entry><entry><title type="html">きくらげ鍋</title><link href="https://blog.tetetratra.net/kikurage/" rel="alternate" type="text/html" title="きくらげ鍋" /><published>2021-11-21T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/kikurage</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/kikurage/">&lt;p&gt;夕食に
キムチの鍋を
食べました&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;気まぐれで
入れた乾燥
きくらげは&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水を吸い
領地を広げて
ゆきました&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夕食に
きくらげ鍋を
食べました&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こんばんは。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;てとらのブログです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ブログ、ひと月弱書いていませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11月の前半は忙しい日々が続き、課題や就活や課題や研究室配属や課題をこなすので一杯一杯でした。
バイトのシフトも減らしていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;課題にひと段落がついて、心と時間にゆとりが生まれたので、ブログを書くことにしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;きくらげ、好きですか？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;味に関して特に意見はないですけれど歯ごたえは良いですよね。きくらげにしか無い食感があります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;きくらげが入った食事を食べるたびに、「もっときくらげが入っていてもいいのにな」と思っていました。思っていましたか？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして今日、きくらげを大量に入れたキムチ鍋を食べました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;念願の夢 叶えたり、なわけですが、あまり嬉しさを感じなかったんです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5つ目のきくらげを口に含んだあたりで思いました。あれ、あんまり嬉しくないぞ、と。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近、こういった現象によく遭遇する気がします。
予想していた気持ちと実際の気持ちとの間にギャップを感じて、ギャップを感じているそのことに若干たじろく現象に。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;たとえば先日、好きな作家の伊坂幸太郎さんのエッセイ集「3652」を書い直し、読んでいました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雑誌などへの寄稿をまとめたエッセイ集で、本の紹介、自身の著書の解説などが載っています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一人暮らしを始めるにあたって手放していた本を、電子書籍で書い直したかたちです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ふとしたきっかけで書い直して時折読み返していたのですが、当時ほどの面白さは感じなかったんですよね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面白いのはたしかです。なんですが、当時貪るように読んでいたあの気持ちではないんです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他には、直近だとポケモンがそうですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ポケットモンスターダイヤモンドは、初めてのポケモン、なんなら初めてのゲームソフトでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いつか第5世代のリメイクがリリースされたら遊びたいなとずっと思っていたのですが、
満を持してリリースされた新作のリメイクを見ても、あまり食指が動かないのです。あれ、おかしいな、と。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日もありました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先月リリースされたアプリゲームをきっかけに、
昔好きだったアイドルマスターSideMの新しいCDを借りに行こうかな、と都会のツタヤへ出かけました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なのですがいざそのCDを手に取ると、
別にそこまで聴きたいわけじゃないかもな、という気持ちが芽生えてきたのです。CDの棚を前に動揺してしまいました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こうなってしまった原因は自分でもよく分かっていないです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;価値観の変化なのでしょうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;すこし寂しいです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間ができたらかつて好きだったことをもう一度やりたいな、という想いをここ3年間くらいぼんやりと抱えていたのですが、
こうなってくるといざ時間が出来たときに本当に楽しめるのかどうか、不安です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうなってくると今素直に楽しいと思えている趣味はシャニマスとRubyくらいなのですが、
いつかその両方が無くなったら過去の趣味を再開することもなく、もしかすると無趣味人間になるわけです。
この先何年何十年きっと自由な時間が莫大にあるはずなわけだけど、それを持て余してしまうかもしれなくて、その状態は自分の性格的に厳しいかもしれなくて、、、みないなことを考え始めるわけですがきりがないのでおわりにします。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">夕食に キムチの鍋を 食べました</summary></entry><entry><title type="html">スーパーのジレンマ</title><link href="https://blog.tetetratra.net/super/" rel="alternate" type="text/html" title="スーパーのジレンマ" /><published>2021-11-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/super</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/super/">&lt;p&gt;最後の更新から5日間空いてしまった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;できるだけ日記を書こうと思って1ヶ月弱過ごしてみたが、思いの外難しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日記というとその日の出来事に感想を添えて書く文章という感じがするけれど、その日の出来事を逐一取り上げて文字に起こすというのは思いの外心理的なハードルが高かった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分の一日を紹介したところで何も面白くないって。とか、
とてもじゃないけど紹介できるような一日を過ごせていないな。とか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そもそもこの話題は口外無用でしょ、とかもある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その結果、
その日のハイライトだったりローライトだったりを切り抜いて、そのときに浮かんだ数秒間の気持ちを数百文字に展開するような日記を書くようになったのだけど、これは結構体力を使う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここ最近はなんやかや忙しくて、いや忙しくはなかったか。意思決定をすることが多くて体力が削られていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちょっとだけくたびれていて、ブログを書けるほどの体力が残っていなくて、ブログの更新が若干途絶えていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まあ、楽しくやれているのが一番だから。更新が滞っていたとしてもそんなに気負わないで、書けるときに書けれたらと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日はスーパーの話。またスーパーの話？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;スーパーの話は前回の日記と丸かぶりだけれども、別にスーパーがスーパー好きだからというわけではない。ブログのネタとして書きやすいだけ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帰り道、今日もスーパーに立ち寄ったわけだけれども、今日も梨は200円で売られていた。リンゴは100円。キウイは売っていなかった。
桃はどうだっけ。栗は果物コーナーには置いていないから知らない。柿は100円で売っていた。
栗ご飯を作ってみたいなと今書いていて思ったけれど多分次スーパーに行ったときには忘れている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例のごとく色々と買ってしまうわけだけど、スーパーで買った商品には2種類のラベル付けができる。
「その日の夕食に使うつもり」ラベルと「その日の夕食に食べるつもり」ラベル。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野菜コーナーでカゴに入れた食材は前者のケース。おでんを食べたいから大根を買おう。こんにゃくも買おう。ねりもののセットも忘れずに。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらをカゴに入れたとき、料理へのモチベーションはマックスなわけです。おでん、作るぞ〜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そのあとで、買い物の終盤、お惣菜コーナーがあるじゃないですか。後者の食べ物を買ってしまう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;〆鯖の海苔巻、おいしそう。魚は健康にいいからね。メンチカツ、おいしそう。揚げ物は家じゃやりたくないからね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらをカゴに入れるときは何も考えていません。あれもおいしそう。これもおいしそう。どれもおいしそう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;お惣菜売り場の次はレジですよね。
お会計を済ませてそのまま帰宅後夕食へ。
〆鯖の海苔巻は食卓へ。おでんの食材は冷蔵庫へ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうなるともう、次の日以降冷蔵庫の練り物を見たときに「おでん、作るぞ〜」とはならない。「おでん、作るか…」になっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これが勿体ない。買い物の時にせっかく高まった料理へのモチベーションを活用できていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とはいえこの問題、一筋縄ではいかない。というのも、お惣菜（ここでは〆鯖の海苔巻（寿司））の多くは日持ちしないから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寿司って足が早いだろうし日を跨ぐのは気が引ける。なのでその日のうちに食べる。結果お腹は膨れ、おでんを作るモチベーションは薄れる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;足の早いお惣菜を食べたいという気持ちが芽生えた以上、買い物時に生まれた料理へのモチベーションを100%活かすことはできないのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;困ったな。いや困ってはいないか。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">最後の更新から5日間空いてしまった。</summary></entry><entry><title type="html">All or 梨ッング</title><link href="https://blog.tetetratra.net/all-or-nothing/" rel="alternate" type="text/html" title="All or 梨ッング" /><published>2021-10-28T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/all-or-nothing</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/all-or-nothing/">&lt;p&gt;200円。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんの値段だと思いますか？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梨です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近所のスーパーで売っている梨1個の値段です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高すぎる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高すぎではないかもしれないけれど、おいそれと手に取れるような価格設定ではない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梨って果物のイメージとしてはリンゴと同系統だから、値段もリンゴと同じ100円くらいかと思いきや、200円くらいする。2倍。高い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかも梨、なぜか丁寧な梱包がされていることが多いから余計に手を伸ばしづらい。
その梱包は大丈夫なんでもう十数円安くなりませんかね、と思ってしまう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんだけど、買います。強い気持ちで手を伸ばし、梨を掴んで、カゴに入れます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なぜなら梨は、季節の果物だから…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梨って、なかなか売っていない気がするんですよね。秋の限られた時期にしか売っていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今このときを逃せば次に梨を食べられるのは一年後かもしれない。
食べぬ後悔より食べる後悔。
桃栗三年梨一年。栗、三年くらい食べてないな。そんなことないか。
とにかく今は梨を食べたいから。
200円とか関係ないから。
梨って季節の果物だから…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果物の中では梨が1番好き。和梨か洋梨なら和梨。
ちなみに2番はキウイフルーツ。キウイはグリーンでもゴールデンでも可。
キウイフルーツも売っていたらそれも買っていたと思うけれど、今回は売っていなかったからそのまま野菜コーナーに進んだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その日の買い物は、色々と買いすぎてしまった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少しの野菜と少しの肉だけを買うつもりだったのに、気づけば少しどころではない量の肉と野菜と、果物と卵と、切らしていた調味料と、鍋の素と、お惣菜の揚げ物と、お菓子と、ほかにも雑多な食材を色々と買ってしまった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梨を買って、リミッターが外れたんですかね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必需品か嗜好品かで言えば嗜好品寄りの食材である梨を、しかも少しばかり贅沢をして買ってしまったものだから、まあもういいかみたいな気持ち。
これから節約をしようがしまいが梨に比べれば大した差じゃない、みたいな諦めの気持ち。実際には大した差なんだから気を引き締めて買い物を続けるべきなんだけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あー、果物コーナーがスーパーの入り口付近にあるのってそういうことか。まず嗜好品を買わせて、節約を諦めさせて、その後の金銭感覚を狂わせる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梨を買ったが最後、そのあとの全ての買い物が狂うんですね。
梨を我慢できたらその後も節制を維持できるけれど、ダメだったらもう際限なく余計な買い物をしてしまう。
ゼロかイチ。有りか無しかのどちらかで、中間の状態がありません。これがほんとの ・・・ ってやつですね。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">200円。</summary></entry><entry><title type="html">逆求人へ</title><link href="https://blog.tetetratra.net/gyakukyuzin/" rel="alternate" type="text/html" title="逆求人へ" /><published>2021-10-24T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/gyakukyuzin</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/gyakukyuzin/">&lt;p&gt;土曜日、逆求人のオンラインイベントに参加してきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加企業の方と個別で30分ほどの面談を、15分ほどの休憩を挟んで連続で行うイベント。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己紹介をして、会社の紹介を聞いた後、残りの時間お喋りして過ごす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疲れたけれど楽しかった。イベントをきっかけに考え直したこともあった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず、大企業やゲーム系の事業は自信の希望とは少し違うと今まで思っていたけれど、それは思い違いだったのかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大企業の開発部門はどことなく硬そうという印象があったのだけど、実際に現場の方から話を聞いてみるとそんなことはなさそうだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開発手法であったり開発環境であったり空気感であったり。そういうのを特別意識しているのは(メガ)ベンチャー企業までだと思っていたのは間違いだったかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういうことがあって、固定観念に囚われて物事を考えていた自分、に気付かされてちょっとだけドキッとした。ちょっとだけ反省。実際に目で見て、あるいは確かめてみるというのは大事だな、と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;余談だけどGo言語に関しても同じことが言えるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Go言語、最近はあらゆる箇所で採用されているみたいだけど、言語の機能を見る限りだと機能不十分な気がしているし、実際機能不十分だと発言している人も世の中には多いと思う。
一方でGo言語を、書いてみれば良い言語という理由で支持する人も多い。
これも実際に書いてみてそれでいて感想を持つべきなんだろうな…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逆求人の話に戻して、次は楽しかったことについて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会社名を出してしまうけれど、バンダイナムコスタジオの方との面談がすごく楽しかった。面談の後半はずっと口角が上がっていたと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;バンダイナムコ、もちろんアイドルマスターシリーズへの感謝の気持ちを伝えられたのも嬉しかったのだけれども、
プログラミング言語の話、Rubyの話ができたのも嬉しかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubyが好きですという話からRubyの内部実装を読めるようになりたいという話になって。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面談を担当してくださったエンジニアの方はRubyにパッチを送ったことがあるほどの方だったことも凄くて、
なんというか、好きなことを分かってもらえる方と話ができるというのはやっぱり滅茶苦茶楽しいな、といった感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話がどこに転がっても言語の話かアイマスの話に繋がって、
サイスタ今日もログインしてましたRuby読むならC言語ですよねシャニマスほんとうに楽しいですゲームもWebと似てるんですねGo言語はどうにも触る気になれなくていやいやアイマスは趣味ですしピンとこないです…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他の企業との面談も十分良かったけれど、バンダイナムコスタジオに関しては群を抜いて楽しかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面談している裏でシャニマスのライブイベントがあったのはちょっとしたギャグ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業のことも知れたし自分の今後を考え直すきっかけにもなった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これは別の企業の方が言ってくれた言葉なんだけど、
就活は色々な企業を知れる良い機会だと捉えて、なんなら楽しめるといいかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とにかく、良い体験でした。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">土曜日、逆求人のオンラインイベントに参加してきた。</summary></entry><entry><title type="html">そういうエアコンがあってもいい</title><link href="https://blog.tetetratra.net/air-con/" rel="alternate" type="text/html" title="そういうエアコンがあってもいい" /><published>2021-10-22T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-22T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/air-con</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/air-con/">&lt;p&gt;微かに甘い香りが漂ってきている。エアコンから。怖い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木材の香りに近い気がする。
大自然の優しさ、豊かさ、たくましさの香り、が、エアコンから漂ってきているので、怖い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ロフトへ登っている時に気がついた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;うちには三畳ほどの広さ、1メートルほどの高さのロフトがあり、春秋冬はここに布団を敷いている。
ロフトへ登るための梯子があって、エアコンは梯子を直撃する位置に取り付けてある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜、布団を求めて梯子を登る最中に、頬を撫でる生暖かい風の甘さに気がついた。目線を向けるとそこにはエアコン。
エアコンって普段はどちらかといえば遠目に映るものだから、こうして目と鼻の先にエアコンがあるとぎょっとする。
甘い香りがしてくる非日常さも相まってぎょぎょっとした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;けれどもどうして甘い香り？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エアコンの匂いの原因になりそうなものはなんだろう、と想像力を働かせてみたものの、ホコリくらいしか思い浮かばなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これはホコリの香りなのか。
たしかにこの香り、物置部屋の匂いだと説明されたらしっくりくる気もする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でもだとしたらすごく嫌だな。
ホコリ自体が嫌というよりもホコリがある部屋になってしまっていることが嫌。
部屋は狭いしほとんど人は呼ばないけれど、ある程度はきれいに保っていたつもりだったから。これについては少しだけ誇り。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いやでも、考えてみれば数日前にエアコンのフィルターの掃除をしたんだった。ならば今はホコリとは一番無縁な状態なはず。
自身の名誉のためにもホコリ説は否定したい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここまで書いて思いついたのが、匂いは洗剤の香りだったという説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;フィルターを洗浄した時にスプレーした風呂用徳用洗剤の香りかもしれない。
水ですすいでも尾を引くほどに洗剤の香りとは残るものなのかという疑問は残るけれど、
先日のフィルター掃除との辻褄は合うし、名誉もある(？)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結局原因は分からずじまいだったけど、次の日には匂いは無くなっていた。なんだったんだろう。とりあえず一安心だけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話の落ち、無いな。まいいか日記だし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エアコンのコンってコンディショナー？コンピューター？どっちだろう。空調だからコンディショナーか。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">微かに甘い香りが漂ってきている。エアコンから。怖い。</summary></entry><entry><title type="html">浮力で浮かぶリンゴ風呂</title><link href="https://blog.tetetratra.net/bonyari/" rel="alternate" type="text/html" title="浮力で浮かぶリンゴ風呂" /><published>2021-10-19T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/bonyari</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/bonyari/">&lt;p&gt;大学へ / 行かねばならぬ / 火曜日は&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対面の授業があるからね。今期の授業を取り切って金輪際授業とはおさらばしたいものですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;授業、ぼーっと聞いているわけだけれども、こう放心しているときというのは柔軟な発想が浮かびやすい気がする。柔軟な発想というか斜めからの視点と言うか自由なアイデアというか、降って来やすいと思う。自分で言うななんだけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昼寝から目覚めた直後とかもそう。
なんとなく良いアイデアが浮かびそうな感じがする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まあ、普通によくあることかもしれない、そういう経験は。シャワーを浴びているときにバグの原因が分かったり、湯船でエウレカしたり、リンゴが重力で木から落ちたり… リンゴ風呂でシャワーを浴びればいいのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なにか考え事をずっとしながら生活するのも悪くはないと思うけれど、もっと意識的に心を無にしてみてもいいかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここ最近はブログに書くネタのことを考えつつ生活をしていたけれど、全然思いつかなかったし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そしてこの話題も授業中に放心していたときに浮かんできたものだし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もっとぼーっとしたほうが良いかもしれないな、うん。そうしよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;うん&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ん？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;え、いやちょっと待った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;良いかも、じゃないが。良くないが。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今以上にぼけっと生活するのはちょっと、いやだいぶ困る。これ以上ぼんやり人間になってしまったら本当にアウト。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ただでさえボケ人間なのにこれ以上悪化させるなんて絶対ダメだから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;えーじゃあどうすればいいんだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;キリッとしつつぼーっとしたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;難しいな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;良いアイデアはないものか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;良いアイデアを閃くには… こういうときこそぼーっとするか、いやだからこれ以上ぼんやりしていちゃダメなんだって。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">大学へ / 行かねばならぬ / 火曜日は</summary></entry><entry><title type="html">眠る布団に打つ手無し</title><link href="https://blog.tetetratra.net/suimin/" rel="alternate" type="text/html" title="眠る布団に打つ手無し" /><published>2021-10-18T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/suimin</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/suimin/">&lt;p&gt;睡眠、全然分からない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;規則正しく寝て起きて、カフェインは摂りすぎず、程よい疲れをもってすれば入眠に関しては問題なくできるようになってきたけれど、起床に関しては全然だめ。全然うまくいかない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時折自然と目が覚めることがあってもその半分くらいは冷え込みによる起床だし、もう半分くらいは暑さによって引き起こされる悪夢によるものだし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうしてこうも睡眠が下手なのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間が許せばいつまでも寝ていたいのに&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;場所が許せばどこでだって寝ていたいのに&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡眠のこと、こんなにも好きなのに&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近気づいたのだが、睡眠中、暑くて布団を剥ぐという動作が苦手らしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苦手というか一切剥がない。暑くなったら布団を除けるという機能が備わっていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんか、防衛本能とか、働いているのかもしれない。寝ているときも丸まって寝ているし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;母いわく、丸まって寝ていたのは小さいころからそうだったらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;母いわく、小さいころは寝付きがすこぶる悪かったが子守唄を聴かせたらすぐに寝る子だったらしい。これは関係ないか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丸まって、布団にうずくまって寝た結果、次の日の朝、体温によって温められた羽毛の布団は太陽の日差しで更に温度を上げ、体は無意識のレベルで暑さを感じ、ノンレム睡眠からのレム睡眠、脳内のスクリーンには夢が、場合によっては悪夢が映し出され、びっくりして目を覚まして辺りを見るもまだ薄暗く、一呼吸つくと今度は体の異変に、体全体に滲む汗に気づき、これは悪夢によるものなのか、はたまた暑さによるものなのか、どうして布団を掛けたままなのか、今は何時なのか、時計はどこだ、スマホはどこだ、まだあと1時間以上寝れるではないか、まだまだ眠気が残っているではないか、どうしてこんなにも睡眠が下手なのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とまあ、全然うまく行ってないわけです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかも睡眠、無意識下での行為だからどうすることも出来ない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入眠の準備ははまだ意識がある時点で行うことだから対策のしようがあるけれど、起床の準備はそうはいかない。寝ているから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通好きなものってある程度自然に上達していくじゃないですか。睡眠はそうじゃないんですよね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうしようもないな。打つ手無し。お手上げ。布団で寝ているイラストって手を出していることが多いけれどあれって一般的な姿勢なのだろうか。
仰向けで寝るのもできないのだけれど普通の人ってどんな姿勢で寝ているんだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ふて寝するか、いやでもまだ昼だしな、夜になったらふて寝しようかな、それはもう普通の睡眠か。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">睡眠、全然分からない。</summary></entry><entry><title type="html">starring 梅干しとキムチ</title><link href="https://blog.tetetratra.net/starring-umebosi-and-kimuti/" rel="alternate" type="text/html" title="starring 梅干しとキムチ" /><published>2021-10-14T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/starring-umebosi-and-kimuti</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/starring-umebosi-and-kimuti/">&lt;p&gt;夕食を作るのが面倒になって、nosh貯金(2週で10食)に手を付けるのも躊躇われたので、
梅干しとキムチで白米を食べた。うま味まろやかかつお梅干しとこくうま。うーん、不健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅干しもキムチも、普段はご飯が余ったときに登場するアイテム。
困ったときのお助けキャラ。
余ったときのお助けおかず。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんだけど、今日は違った。
梅干しとキムチがこの食事の主役だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;お茶碗もとい舞台の上には白い山。その頂に鎮座する朱色の太陽と、それを取り囲む赤く染まった積乱雲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日は梅干しとキムチが主役。そんな日があってもいいよね。いつもは脇役なんだから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなことを考えつつ食べた夕食は、いつもよりほんの少しだけ酸っぱい味がした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうにかして不健康な夕食を正当化しようとしてみましたが難しいですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ご飯の描写は捏造ですね。キムチは梅干しを食べ終えてからご飯の上に載せましたし、なんならパックの冷凍ご飯を解凍してそのまま食べたからお茶碗ですらないし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅干しが酸っぱいのはそりゃそうだけどキムチが酸っぱいのは賞味期限が近づいてきているからです。ちゃんとした食事を心がけようと思います。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">夕食を作るのが面倒になって、nosh貯金(2週で10食)に手を付けるのも躊躇われたので、 梅干しとキムチで白米を食べた。うま味まろやかかつお梅干しとこくうま。うーん、不健康。</summary></entry><entry><title type="html">都会の大型本屋の効能</title><link href="https://blog.tetetratra.net/honyanokounou/" rel="alternate" type="text/html" title="都会の大型本屋の効能" /><published>2021-10-12T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://blog.tetetratra.net/honyanokounou</id><content type="html" xml:base="https://blog.tetetratra.net/honyanokounou/">&lt;p&gt;心の乾きがどうこう言っていたけれど、次の日近くの水生植物園で散歩をしたあと都会の本屋で立ち読みをしたらわりと治った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水生植物園に行ったのははリフレッシュのため。
本屋についてはエネルギーをチャージするため。
電車を乗り継ぎ都心の大きな本屋まで赴いたのだけれど、これはなんちゃって転地療養。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本屋でコンピュータ関連の書棚を巡るのは良い刺激になった。
やっぱりIT技術が好きなんだよなという確認にもなった。
階のフロアを一巡するころには十分に満たされて、今読み進めている本の残りを読み切って新しい本を読みたいなという気持ちになってきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なにかに夢中になっているときは、余計なことをあまり考えなくて済む。
雑念が入り込む余地が無くなるから。
元からそのような意図で本屋へ足を運んだわけだけど、その通りになってくれてよかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;やるべきことややりたいことは、重荷にならない範囲で積極的に増やした方が良いのかもしれない。
積読の効能に近いかも。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直近だと就活や研究室探しが当てはまるかもしれない。
もちろん就活も研究室探しも必要だから動いているのだけれども、カレンダーに用事を入れるとき、どこか空白を埋めるような気持ちになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうしても暗い印象で文章が終わってしまう気がするけれど、平常運転ですし元気です。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">心の乾きがどうこう言っていたけれど、次の日近くの水生植物園で散歩をしたあと都会の本屋で立ち読みをしたらわりと治った。</summary></entry></feed>